有無人覺得做人好累？

細個就努力讀書
大個就努力賺錢
再大d 就生兒育女
忙忙忙，成隻牛咁

有嗰腦成日無停過

係香港生活真係好累

Ching返乜工的，見你好多入行post

琴日先同朋友講起呢個問題，
結論係，做人唔攰，做香港人先攰

生兒育女？
1.A0怕羞仔
2.有女都無時間溝
3.近五個月吸好多二噁英

做緊銀行文員仔，差唔多又要轉
我畢業兩年都做過都3-4行
你呢

有時候唔明白搞到自己咁累究竟為乜

點解轉行轉得咁密既巴打？

生仔係要考牌，錢都係其次，有無心去教先最重要

自由吧
解放自己
釋放自我

轉行年資又要重新黎過。。。

因為覺得無前景，後來發現其實係自己
能力唔夠

努力做緊啲悲微過你寫出嚟嘢

而未有成果

香港人唔好生仔 二噁英

我衣家呢份做耐都無分別

例如？

就算無都要認真考慮清楚

識朋友
唔俾人討厭

點解你覺得自己會比人討厭？
幾大啊你

你成日轉工既？我做奴隸的

我好鐘意小朋友的，覺得自己應該識教，不過無女

用經驗補救，你係咁轉唔係辦法

無方向

你讀乜的，銀行做耐左應該無乜嘢，手板眼見功夫

覺
以前仲讀緊書個陣雖然唔覺自己叻，但會對未來有d憧憬
但而家成個環境有時會覺得好壓抑加自己好廢

組織唔到說話 唔識同人溝通

另一方面 係一個邊緣人
一個任何圈子融入不到的邊緣人
不論是學術 玩樂 毒撚 運動 落街蒲
思維同香港人唔同
六月之前 都唔覺得自己係香港人

二十中

supply chain
我份濕鳩文員，入下資料回下信加渣

畢業頭一年都仲有🔥，衣加就

有無唸過係自己問題？

做得耐有冇機會升

要放棄原則係好簡單嘅一件事
堅持先係最難

大致方法我都知

btw
多謝你聽我講嘢

你有咩原則？
小事啦，大家互相吐下苦水者

據我觀察都幾難有
而且份工真係悶到一個點，好難頂

人工福利如何?騎牛搵馬囉，裸辭再搵比人壓post壓價

我就會分對錯，合唔合理，d人做嘢定扮/玩嘢

唔鍾意扮嘢
但見到恥與為伍的人很難唔表達厭惡感

明明自己係好在行扮嘢

整體上有啲似你遊走他鄉
但你選擇融入他國的文化
定係堅持自身本土的文化

前者當然會過得開心一點

扮野係指邊方面？

唔好忘記有一班活系水深火熱既手足 手足唔係condom！！！

扮無厭惡感
甚至表現親切感

對唔住 無忘記
只係有點攰 有點頭暈

過程唔開心咩

咁而家呢行呢？唔繼續做？

人生就是苦

好累 做人點解要搞到自己咁辛苦
最後都係難逃一死
應該享受成個人生咁先係生活

啱啊
但人生唔忙又維唔到生

唔開心點都多過開心

好難做落去
一無前景
二工作性質無興趣

苦中作樂

太多慾望

做人唔攰 只係做香港人先特別攰

其實有冇諗過點解做人就一定要跟呢啲步驟做
其實最緊要清楚自己生於呢個世界有咩想做
例如食野
例如周圍去
例如聽音樂
等等等等

「做人如果無夢想，同條鹹魚有咩分別 」
細個以為搞笑
依加開始做嘢開始明...

我覺得好累
唔知生存係香港有咩意義
一d快樂都感受唔到

如果唔知自己想點呢？
日日生活得好似行尸走肉

唔鐘意衣家份工？

你覺得快樂係咩？

唔一定係一啲好遠大嘅目標啦
做啲一啲做咗會覺得好放鬆嘅事

人生點解一定要有目標先

因為無目標會無動力，我衣家就係呢個狀態

成日都問幾時可以死

錯，係做香港人

係香港乜都貴 搞到咁辛苦去翻工 可能付出左都唔成正比

攰到..... 好似唔知為乜咁

下世我真係唔做人。今世做左人真係好撚辛苦。

點解咁灰

定係所有高度發現ge城市都係咁？

人生存總有一d 寄託
有d 人係為屋企人，為自己，你又係為咩？

一個樓價已經搞掂你

人生不如意事十常八九

唔會生
去 絕育
開始諗老左行唔到大小便要人幫等死果時點過

其實生活好正常
又唔係話灰 只係覺得死左舒服啲

Raymond成日撞人攰唔攰？

結婚生仔唔係必要的
你諗通左呢樣野人生就會輕鬆好多

冇為乜 遊遊走走

香港呢個環境仲生乜q
咪害人啦

點解咁覺得？

經歷上的而且確會輕鬆好多
但就要穩其他寄託

我都覺得好累
係屋企人同朋友心目中都係一個可有可無既人

係
身邊d fd仲不停生

有無問佢地點解要生

同佢地關係唔好？

攰同開心50 50都仲話
係完全開心唔到

我都係。。。。雖然我係朝偉但冇咩朋友。。。

係 主要真係工作太忙太累太頹
雖然以前讀書都辛苦 但至少比起返工真係無咁累
所以諗緊香港地有咩工作比較輕鬆

係

唔生小朋友會好好多

冇咩深厚既感情

82

無錢真係唔好生

巴打轉行咁密又冇咩方向
似乎唔太適合做社工wo
做社工係幫手搵方向 但你自己都未搞掂
有啲濕滯

因為做咁多嘢最後都係以死為終結

唉，我都唔知自己想點，好煩，好頹

所以係咪要追求過程而唔係結果？

完全睇唔到將來

追求過程 盼望結果

比自己靜落嚟
搵張紙 寫低自己目前最想做啲咩
鍾意做啲咩
慢慢嚟啦

大家咁話

我希望光復香港之後，係香港生活既香港人，可以同歐洲人一樣，work life balance，唔洗成為一隻牛

真係好辛苦

一定要堅持落去

邊方面？

事業
愛情
家座
樣樣都係

日日都行屍走肉

岩呀 日光之下係虛空

屋企人藍到仆街 每一句都搞到我好忟
覺得自己冇乜價值 好廢....

same

AGGER

係啊

可以點樣好過d

有 唔知為乜
同埋人嘅情緒好複雜 好唔make sense

同你一樣都係廿中，同你一樣有你以上情況

唔介意可以分享多少少你ge 故事

做緊自己無興趣ge 野？

可能就係唔知自己想要咩所以先會咁累，
個人認為辛苦唔緊要，但係真係要知自己辛苦為乜

利申: 極度迷茫中，仲穩緊自己人身價值

我盡量都唔會同屋企人講政治野，因為一定鬧交，我有自己出去發夢。
無乜價值係指邊方面？

有乜想法？

咁有無其他方向？

你心目中ge 好係咩定義？

好羨慕有d 人可以好快就穩到自己目標，然後全力去努力
自己就渾渾噩噩咁，完全唔知自己做緊乜

25了，都唔知自己做緊乜

我都唔會
可惜被小咬一下
諗起以後要企後啲或者無得企就覺得自己無乜價值

各自爬山
和理非都有好多野做到

唔分啦 要分享好攰

我有目標
我知自己想做乜
但係動力一日比一日少
最後就變到好似你講 渾渾噩噩咁
過一排又覺得要繼續努力
然後無限loop
我唔知點解會咁
可能生活係香港太攰大壓抑
好驚最後我邊個都成為唔到
只係一個nobody

唔明有D人點解可以港豬
但有時諗如果有番些小港豬可能個人舒服D

I know that feel
bro

話好鐘意小朋友wo

無話題
漸漸 疏 遠算

讀緊書
自己都摸唔透自己
無夢想無目標 咩都一敗塗地

成為nobody 對於你黎講係唔可以接受？

夠自私就做到港🐷

仲諗呢d?

香港根本無未來
過得一日得一日啦

向死之前，可以開心下，享受下都係一種福氣黎

點解甘咁諗自己

就係因為鐘意先唔捨得佢係呢個環境成長

讀緊書仲大把時間去穩自己方向，慢慢黎啦，最緊要試多d

我想做一個有用嘅人
想用自己興趣去發圍去影響人
我覺得生命嘅意義係咁
如果我樂意做一個nobody
其實我唔洗努力去上進
我有份工餓唔死有得住就得
如果咁就滿足其實都幾開心
但偏偏人係有慾望
所以咁嘅生活只滿足到生理
對我黎講係咁

就係冇

好攰 好想要個依靠

你試下諗得番幾日命，你最想做咩？
因為10年你會諗唔到，1年都可能諗到好少，1個月可能dd, 幾日最容易架啦..

內向都可以好受人歡迎，可以做一個好ge 聆聽者

介唔介意你興趣係乜？想點樣去影響人？

衣家份工做落去唔ok ？

人大咗好多人都要自己承受

你咁問我又真係答你唔到
我想做社工，想做d 有意義幫到人ge 工

頹d 咩？

明天會唔會更好

屌HI嘅時候你又會話好爽.成隻老虎咁.

現實係舊垃圾

點解咁講自己

因為真係咁

我相信每個人出生黎呢個世界都一定有佢ge 目的同意義，可能你仲未穩到

會唔會有係退咗落嚟做港豬
好似動畫嗰啲隱世高人咁

連登仔仲叫人生多啲
cls

咩都試吓...
搵個伴一齊試...

善用全球化同互聯網得唔得？
不過就要同全世界競爭
唔係講玩

上嚟圍爐

以前聽過朋友講

如果你叫條魚去爬樹
佢真係垃圾

講多啲plz

我就未見過...身邊朋友都係深黃
但D同事都係真港豬
日日見住佢地幾努力唔遲到番工.........仲講緊買樓.....
有D仲要明明唔係話好大個

三十歲人都未知前路如何
之前想搞自己BRAND但唔成功冇左一筆錢好撚失敗
繼續打份牛工冇咩壓力,但想將自己興趣繼續出國進修轉為工作
但預想到轉行後可能更加低收入但起碼都叫條路自己揀.
買樓生仔已經冇諗過,拍拖都覺得煩搵唔岩對象既話浪費錢浪費心機盞自己唔開心.
同埋人大左都冇乜朋友,個個各有各生活.
有時真係返工返到懷疑人生日日都重複做差唔多既野.
做人渾渾噩噩真係會好辛苦,搵到錢固然之好組織個家庭穩穩定定.
但人生都唔一定困係哩個模式去行

出走日本 ， 做男優吊死d女

做人一出世就要不斷同人競爭，真係好累

驚比大陸人落黎溝淡曬

就係要咩都試先容易穩到另一半

呢個社會好似joker 裡面咁冷漠

重點係條魚點先知道自己唔岩爬樹而係岩游水？

唉，講到累，唔想講，你起下我底就知咩事

我都唔明呢個時勢仲買乜野樓，鎖死自己一世人值得咩？

其實邊度做人都攰，只不過係香港做人特別攰姐

同其他人唔同就成為咗怪人

呢個時勢仲買乜樓啊，支持你繼續去穩自己想做ge 野！
好認同你話人大咗就無乜朋友，雖然我得25，但已經慢慢感受到圈子越黎越窄
自己暫時仲係一事無成穩緊方向，見到身邊有d 朋友已經開始穩定，其實都會比較。個心都唔好受
至於搞brand 失敗無左筆錢，我覺得係人生經歷黎，話唔定呢一次經驗會造就到你下一次成功
我自己之前做保險都失敗無好多積蓄，個陣都覺得自己好失敗

唯有盡量降低自己慾望
等自己唔使太辛苦

唉，望住呢個社會環境真係睇唔到將來

堅持做自己！
人慢慢大咗就會越黎越唔介意人地點睇自己

好彩有你開post

怪人here

但其實好清楚點樣去做正常人

千古不變定律

唔知要堅持到幾時先放棄

你做咩幫佢答

當然要出世界競爭
係香港根本廢鬥廢
畫畫唱歌跳舞踢波全部都係

我仲以為個個係自己

我都真係睇唔透..............
佢地完全係好似冇事發生緊咁, 真心痴線

其實我覺得自己幾正常
但人哋未必咁睇
我覺得唔正常嘅好多時係佢哋

堅持到無機會再試

星期五無嘢做
好悶

約fd 出街玩下啦，辛苦咗成個星期

堅持到好累
點算

唔辛苦 份工好輕鬆 = 邊緣人
邊緣人 無朋友 無嘢玩

維持好耐都係咁

玩下唔同野識下人expand下自己圈子啦

多謝

其實喺香港讀書都好疲倦……

的確係咁簡單嘅一回事

知易行難

咪就係咁

玩下唔同野識下人expand下自己圈子啦

儘管人有自由意志去決定做咩
但覺得自己無做𠵱啲嘢嘅自由

你重視人同人既交流同價值啦！咁你要積極番啦，做到好社工個份滿足感快樂感無與倫比！

係咪牛年bb

等終結

例如係大學見到一班人圍威喂，玩到好high咁，有d人可能feel到好開心，好想join埋去佢地，但我係完全冇感覺，都唔知有咩咁hyper, 望完就算，會覺得完全唔關我事，甚至會好排斥呢d係我心中係懶hyper既人同行為

性格問題

我都pick up緊，呢幾年都迷迷茫茫渾渾噩噩咁過，唔知自己做緊乜

no 🐶年

終結之前都想好好享受個過程

好明顯你係內向慢熱

你個名同佢鍾意首歌一樣
我想而家就同佢一齊

鼓起勇氣追人啦

祝你搵到主流以外（圍威喂）嘅圈子

有
愈大愈覺得攰
生活又不太有意義 好似只係生存緊

有良好ge 人際關係已經可以開心好多
可惜我無